今個禮拜六20:30 ViuTV播<一念無明>

岩岩先想搵返黎睇

聽晚

今晚

導演 黃進
監製 趙崇基、麥曦茵
製片 吳凱恩
編劇 陳楚珩
主演 余文樂、曾志偉、金燕玲、方皓玟

【今晚(3月30日) 8:30有《金像好戲勢:一念無明》】
導演 ＃黃進 同編劇 ＃陳楚珩 以獨有眼光，
以真人真事為依歸，建構出屬於香港的故事，
令你同我都可以代入當中情感。
今晚，就等我哋用故事看世情，有共鳴。

留意：《一念無明》不設網上重溫。

做囉

今日個人好down，好似唔應該睇呢套搭但又忍唔住轉咗去viuTV

有冇人一齊睇緊

曾志偉做得麻麻地

This is Hong Kong

做得好好wo
做到嗰份無奈

米奇影帝級 一部撼贏黑仔幾十部

好睇

女人話你錯就係錯啦

我未計劃過生仔喎

米奇啲演技

啲體裇安置公屋比呢啲人咪啱囉
比撚哂啲係支那有成幾層樓嘅支那狗

我一米七八，你叫我諗食咩

我點知呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

黑仔就算啦 撈咗咁耐俾個安慰獎佢啫

阿俊

唔怪之得變埋癡線

老母原來痴線??

一開頭果段演技真心正

做得好喎

做翠絲做得一般啦
中規中矩
反而打鈴哥真心

有絕症

其實翠絲套戲本身麻麻地,但打鈴哥反而攞到金馬又真係幾意外

如果樹大招風攞都ok

好鬆散下
最撚重要點面對屋企冇撚講過

原來黎哂呢個post

思覺大師

條女好撚偽善

Fishman 做得幾好

啱呀,仲有做手術前既心境同略略既過程都冇,一野就跳到變左性,成套戲前重後輕

準備發瘋

一陣
都唔知話佢矯枉過正定咩好
但佢又冇錯嘅

上台講野

其實呢幕好怪
一般唔係講完感言先上菜既咩？

但真心好多人都唔聽台上新人講野

的確好多人去飲都唔會聽主人家講咩

當年喺戲院睇，喊到死

唔識個啲邊會聽佢up

惠英紅發完癲後
黑仔就冇撚理過
但黑仔咁盡責好男人 唔會咁囉
最後余香凝又冇啦啦原諒佢
吳肇軒講完一大輪Facebook 彩虹旗
又冇事發生過

都唔算好癲

佢個frd就唔撚啱啦
明知佢有情緒病 佢為你出頭
唔撚識兜咪拍下佢膊頭
講句:「明架啦」
咁咪接番枝咪

余文樂呢次做得幾好

講還講做乜打人

癲嘅先係最正常嗰個

戲劇效果

都唔係架
有人真係會覺得係對方搞禍自己婚禮
因為佢冇講自己介意台下冇人聽佢講野

方皓玟仲有場戲

躁期?

唔係一定要歇斯底里先係失常

可惜連個社會唔正常時 仲有班人堅持要「正常」

所以不值咁高評價
個主題可以拍得再好啲
反而Danish girl真係幾好

個場我喊到仆街

我地繼續祈禱

成個社會都痴撚線

唔想睇，好灰

有個金燕玲咁既老母真係會痴線

有無人同我一樣唔鍾意個結局？

金燕鈴啲演技，好撚逼真

我
btw巴打好耐冇見啦

ok啦,算係暗中一點光,唔刻意悲情同BBQ大結局

得我哩一個仆街仔辭埋份工同你炆屎炆尿炸

你想佢跳埋落去？
咁我又覺得太sad

高質戲黎
一時情緒極低落
一時極高漲

最後同個靚仔 係天台個part

個細路似係又有精神病

唔講都唔覺嚴謹戲

好開心見番巴打

我好快又要實習

新導演黎講拍到咁真係超晒班,同年仲有點五步,今年除左淪落人(仲要未睇)其他都麻麻地,逆流大叔我都覺得好普通

呢套戲我係飛機睇
好撚後悔
撚左成程機

concurrent ?

大佬，劇透啲字唔該轉色

好沉重

我覺得個結局係我人生無可能見到

現實中嘅我睇唔到希望

唔去老人院有冇咩原因？

到底係佢老母逼到余文樂痴線定係個社會逼到佢痴線
如果有安樂死個結果會唔會有唔同

睇落去

block呀MR機構

依家既社會 比你出得返黎 個結局都係《癲佬正傳》

頭先阿姐句對白都有心思

concurrent 後先block?
之前你係concurrent ?

如果佢肯送佢去老人院又唔同講法

就算唔送
放佢去啲日間照顧中心都好呀

雖然我幾鍾意個結局 但如果係寫實啲拍出嚟嘅話應該都會幾好睇

大叔真係吹大左

我覺得因為余文樂知道佢老母咁既情況去到老人院d人一定會綁撚住佢老母，到時就慘撚過死

呀俊真係仆街仔嚟

好慘 照顧佢咁耐淨係掛住另一個仔

點解個個睇好阿俊
我係阿東都唔開心

好平庸囉,樣樣野唔係差但又一定唔係好

近年最佳港片之一

排啲政府老人院會好好多
但嗰陣因為佢堅持自己搞掂
冇seek help 冇搵方法幫自己
就算佢堅持唔送佢老母去老人院 學下點照顧佢呀
扶抱之類嘅知識都好呀

其實我覺得送佢去老人院只係將個問題交比人，根本無解決到。。。
但余文樂其實自己都已經逼到自己痴撚左線，所以一時病發就隊死左佢老母
某程度上都係一種解脫

呢啲插敘幾好

余文樂個角色 真係好慘

畀幾個方向死 ... 無助無奈無望

淪落人高質

照顧個咁嘅呀媽真係好大壓力

係呀

係
唔會唔明個時間線，可以幫手解到個故事之餘又唔會混亂

個老豆掉底幾千就扮偉大

睇到眼濕濕

邊間院校咁得意咁嚟分嘅

巴打睇左?

米奇好好戲

呢幕

樂仔屌打casey affleck啦

明明佢先係最清醒嗰個
但就畀人以為佢係痴線嗰個 ...

正正就係依家既社會現實

睇完余文樂，劉德華嘅戲咁多套只係識做返自己

其實至矮盡哂力
反而係佢老母一開始就對呢個老公反感
搞到個家庭關係咁差
之後一輪嘅嘢就嚟料

btw,曾志偉做仆街老豆真係好撚入型入格
呢套係，早熟又係，好深刻

港產片近年最鍾意就係呢套

上年filmart 一出，個個都話依套攞獎戲黎點知上左之後

公映嗰陣班人屌鳩觀眾笑攤牌場戲，我心諗場戲處理得差咪搞成咁

我終於明白點解咁多人屌鳩舒琪

金像獎Fishmanlok輸左比國貨真係唔抵

呢套已經夠料攞影帝,可惜果年有林家棟

金像獎就算啦，根本唔係睇你個年套戲，係睇年資，排到你咪有得拎

余文樂啲白頭髮係染定真？

your name

你個名

都唔同屆

Fishman輸比樹大招風林家棟棟

Fishman Lok又嚟扛哂啲嘢上身

成套戲都好好 唯獨教會個場有d反感

屌sor
不過樹大招風我反而係睇黑仔多過林家棟

佢朋友都算唔話得

但Fishman話人地可憐佢先慘

果陣時係戲院睇到好心up

fishman真係本身都似係燥底嘅人

呢套野好多呢d發人深省既社會現象

其實套戲好多野因為余文樂既執著而發生
所以套戲名叫一念無明

第一次睇，覺得曾志偉係仆街，但今次第二次睇，開始理解多咗曾志偉個：粗人一個，手停口停，最慘個老婆根本睇唔起自己，但自己又無能力去改變現狀，所以佢選擇逃避，瘋狂加班，避開個老婆。

呢啲case，香港大把，其實都係一個出於人性嘅行為。

呢套真係導演同編劇功力,香港真係要多D呢類野

選角真係唔差
仆街老豆
慘老母
躁底仔

又要搵人幫手又話人可憐佢

窮人生仔正仆街
生佢出嚟唔理走咗去更仆街
Fisherman一出世就注定悲劇

唉， 無野做更加易鑽牛角尖使病情嚴重，但香港人大部分都好驚情緒問題既人，好多偏見對病人，充分展現精神病人的無助

利申抑鬱症患者要三個月覆診一次

根本係惡性循環

好鍾意個豆丁
好好戲

成枱野

2015/2016個期都真係港產片高峰期

巴打你覺得搵同路人傾訴心靈上有無幫助？

互勉之

小明都好好戲

港豬：「樓價一年都無升過咩？ 無理油喎」

呢套真心正野，好多個角色都有佢唔同嘅一面，老豆、老母、EX、同樓居民嘅諗法都比咗唔同感覺出黎。

Jenny 個part 好仆街

又未去到高峰既,小陽春啦
呢兩年D戲真係除左29+1,非同凡響,無雙,其他都冇乜眼睇

余文樂好hyper

我身為一個躁鬱症患者覺得佢做得好好
睇既時候好大感觸

推

黎料啦

同獎門人鬧交個場睇到眼濕濕

即刻無咁sad

假希望 ...

下一場就...

Jenny有第二條佬？

點五步

好似係躁鬱係咁

燥期咋

下星期點五步
呢套又係好野黎

食朱古力個part真係好深刻

正啊，正評係俾viutv!

其實佢有無食藥？

仲記得呢套係飛機上面睇
旁邊坐左個唔識既女人
我睇到係咁喊
唔知有無嚇親佢

好似嘔返出嚟

其實佢算好，起碼讀到書，但最後自己鑽牛角尖

好大反差有愛情滋潤係唔同啲

下星期有點五步

唔太多同路人傾訴，有社工但無咩大作用

好似都係播到金像獎就完
如果恆定每個禮拜都播一套高質港產片就正

呢套好沉重

上連登會唔會仲舒服過同社工傾

畢業後情緒激動多咗，份份工做唔長，係屋企同老豆磨擦多，
我有情緒問題時同老豆嘈，嘈得多比老豆逼我搬出去住

打籃球

十年有無喺電視播過

打NBA

fisherman lok:我都識打波

道地星期日影院

之後緊接晚吹close嗡

就算老死咁唔掂都盡力照佢

耶撚呢幕黎料

真朋友

教會依Part講得好撚中

我記得自殺死好難上電視新聞

阿Lu係咪跳樓死咗？

呢度真係好寫實

Yes

方皓文 好李佳芯 feel

耶撚

帶佢上嚟鞭屍

耶教

係咪寸鳩啲耶撚 ?

大中華區經理唔同啲啩

好撚慘

其實方皓玟做得好好

呢幕好緊張

係,好入戲好自然

一星期中環第三

耶撚真係好偽善

呢啲基督徒撚屌，我身邊好多基督徒，公司都係教會辦，雖然無咁誇張，但係好多仆街都係基督徒，好多虛偽撚

yes

好仆街

方皓玟

屌，講晒啲野比人聽

你都好偽善喎

其實咁叫佢上嚟算唔算批鬥佢

根本就係

賤到

如果唔係點反襯 「主」既偉大

口口聲聲話原諒對方，但帶佢上黎公審，虛偽耶撚正仆街

amen

樂病發殺左自己阿媽累到佢女友要捱？

係咪無撚腦，依啲野點都問下介唔介意先啦

真。公開處刑

係咪余文樂爆

佢地成日做呢啲報道會定團契分享，好撚鐘意將啲私人嘢擺上枱面講，當故仔講，其實我想講，同台上面個人又唔係好熟，每次聽都覺得毛管凍 而且都唔知有無問過故事入面嘅人，想唔想俾人知

現實耶撚就係咁

賤到當住咁多人面前講佢地d野

其實最唔關事果個係佢,屌佢反而喊得最撚慘,耶撚

所謂寬恕

耶撚個腦唔諗呢啲嘢的

yes 好真實

其實小明都好慘

姐係殺咗自己老母??

勁好戲

耶撚真係無得救

現實啲所謂見證都係差唔多

耶撚真係好癡線

又諗起以前中學啲團契咁

我哋繼續祈禱

成套大家都好好戲

我地繼續祈禱

阿東？WFC

小明

唔可以話佢唔關事
佢都一個女人揹住條數
不過樓上巴打講得好中
只係諗自己 唔知其他人想唔想知 宣洩咗先
我都唔明點解宗教團契有呢種風氣

主撚鳩

咁都忍都唔當場爆發

Amen Amen

其實聽完都唔知神幫咗啲咩

因為佢覺得自己可以放低，可以寬恕，點解你唔得
on撚9

劇本好，帶到演員啲戲出嚟

話時話，本身小明係咪基督徒？

某程度反映到班耶撚嘅心態係點

然後耶撚就會解釋只係其他教會係咁，自己唔係咁

關事，頭先有交代到有幫佢供樓同還錢，其實佢都係受害者
不過帶佢上黎當眾公審就仆街左啲

其實信仰好大部份係精神自瀆
所以有唔同信仰，同你睇唔同款AV一樣

所謂寬恕 所謂大愛
其實最計較 最心胸狹窄就係呢班人

套戲真係睇到好壓抑
香港真係好病好fucked up

amen amen

依part主要講小明點走出情緒困境
但唔不是阿樂想要既幫助同方法

黑screen, 牧師：我地繼續祈禱

好諷刺意味

呢啲偽耶好嘔心

鑽牛角尖
依啲term我以前都係咁諗點解要鑽牛角尖
但係接觸多左就會明白其實唔係鑽牛角尖，係太多野逼住所發生

我記得教會呢幕果時真係有教會人出黎屌呢套戲話佢地影射定乜

真係因為教會幫佢搵到心靈寄託，捱落去還錢+供樓？

教會依幕，諗起有間SALE心理課程嘅傳銷公司

爆發了

應該係

屌 我記得喇 果時係電影節睇 睇住有個耶撚拎左支咪係到屌

成日強調要寬恕人
偏偏就重提舊事講到自己幾咁慘
跟本就冇寬恕到

影射？即係佢地現實都係咁啦

咁依幕真係擺到明影射，教會點都要做個樣出嚟屌下

係 , 只可以話 個個對面情緒困境做法都唔同

「我真係好憎你」先係真心話

屌你老味影影影

大陸閪

自己對呢幕好深刻 雖然好似唔係重要位
戲院睇果陣以為做咩會間唔中加插佢個朋友既事
後尾突然話佢自殺死咗
好多香港人就係咁工作壓力好大
又積埋積埋 結果唔識處理好易出事

食朱古力依幕

我會諗 ... 如果真實世界真係有人咁做 ... 我會點諗嗰個人 ...

仆街大陸婆

拍乜撚
viu竟然直出粗口？

小明同文樂

我都聽到

依幕又寸依家啲醫療 ....

死耶撚害撚死人

見醫生依幕好逼真

tvb都會出啦 viu open 咁多

睇醫生呢幕又係好中

呢幕好撚正，d醫生機械式做野
根本唔係真心想幫病人

醫生hea撚到

個醫生勁頹勁真實

就係依啲一幕幕 先令部戲咁好評

套嘢真係cls
第一次覺得費沙文洛識做戲
唔係淨係志明同陳永仁後生版

有咩好影 影完扔上網?

醫生勁好戲

心情點樣?
有冇想自殺?
有冇d抑鬱?
加d藥比你
下次記得覆診

寸埋時下乜都拍片報料放上網 既風氣

幻想緊曾志偉

好似無間道咁一下掃撚曬醫生枱上面啲野

屌你老味 對住琛哥都咁HEA

所以依家唔會再笑人地喺街拍嘅行為異常片

因為當事人清醒過後個痛苦係無人會明

現實啲醫生真係咁㗎?

可能真係醫生嚟

成套戲都反映現實

人同社會都病咗

第二次睇，唔知點解我覺得所有人都唔係咁仆街。因為想像你個隔離房，住咗個殺死自己老母嘅痴線佬，可能都會退縮。

同埋我覺得同佢自己喺呢個城市無乜地位都有啲關係。當一個人喺群體裡面搵唔到自己位置（佢一直拎唔到香港身份證），佢就對社會公義無咁關心。

+1
有得正常既點會做埋d 理解唔到既行為呀唉

現實真係咁 好撚仆街

無辦法，太多症跟

又有喊位

現實係醫生後面仲有三十個症等住睇，根本無得用心去問多d關心你嘅需要

耶撚, 醫生, 大眾, 鄰里, 全部唔係零幫助就係令你情況變壞
好現實

入院都係咁
佢地一個負責N倍病人

基本行埋黎問你3,4句 問你食完藥感覺點
跟住就走左去 可能隔半日 / 第二朝先再見到佢

幾有夢想都會忙撚到磨滅
事實係醫管局高層肥上瘦下
你去一次公立醫院睇吓幾多病人排隊拎藥就知係有幾咁忙

又唔係全部都係咁，不過好大部份都一樣，純粹當打份工
所以我好撚討厭d人話做消防，差佬都係打份工

所以見到依啲片唔會再笑

喺人地傷口上曬鹽

見精神科醫生完全同現實一樣，
不過有時候都能夠理解，
畢竟班醫生一日都唔知要對幾多隻 case，
真係逐個逐個傾根本無可能睇得哂

之前陪過屋企人睇公立醫生 啲態度仲衰過呢過
自此之後次次都去私家診所/醫院

個醫生同真個啲一模一樣

真係抵米奇拎獎個陣咁撚招積
依套食正好劇本 發揮得好好
啲表情 內心戲

至矮咁睇反而算積極面對

見醫生呢幕好真
見過個醫生係病人講嘢個陣照反哂白眼 根本無心聽

不過都真係仲有好醫生存在 見過醫生聽病人講哂想講嘅嘢 仲要真係有聽有俾反應

希望做呢行嘅唔好俾啲老屎忽或者其他無心做嘅磨蝕團火

我都有反思
如果係唔開心我可能會主動安慰
如果係傻我都未必過去
但現實真係唔知對方係唔開心定傻

現實啲醫生都真係咁

所以話
電影小說嗰啲同現實比
真係小巫見大巫

沒有最病態只有更病態

余生真係全套戲唯一一個comic relief
亦利用得呢個角色好自然
童言童語，未被世界馴化、率真、唔戴有色眼鏡去睇呢個世界，尤其fisherman lok

個𡃁仔好可愛做得好好

「快啲，拎住條毛巾，渣撚住佢！」

有反思，已經代表呢齣戲成功

如果現實見到 應該會直行直過
雖然好冷漠 但至少唔會去影人
有時怕係真係有精神病 萬一講錯野刺激到佢 都有D危險

我遇過一個醫生好似驚人攻擊佢咁
病人嗰邊地下畫哂線，張櫈痴死地下，個距離係每你連張檯都掂唔到，又戴手套拎住枝捧去拎文件

勁撚令人反感

忍咗咁耐真係會有衝動想殺佢...

可惜依家個社會就係咁病態，影完仲要放上網

係， 但我一定唔會拍片影相先

琴日上堂講佛教，個lecturer提到「無明」呢個概念，之後講左少少套戲，今日就播

我冇記得既話，九龍東既精神病住院服務得聯合個幾十張床

打個岔，劏房個共用浴室又咁乾淨嘅

呢段記憶真係黑洞咁當佢吞噬

唔洗過去安慰 你都唔知人地發生緊咩事 唔好影相落井下石就得

好欣賞余文樂 佢肯定用左好多時間去了解個故事同個病

點殺？

板間房黎，現實都咁上下

啊，我講緊個豆丁，角色名係余生
不過我都覺得今次對fisherman lok改觀

tvb一定會mute左 五大粗口字

佢真人幾仆街都好，呢套佢係做得好，抵佢攞獎

On9 個個病人睇醫生的時間唔同，耐既可以成個幾兩個鐘，唔知傾乜鳩，快既五分鐘內搞掂，我就係幾分鐘搞掂果批，次次覆診都要等幾個鐘但睇醫生就幾分鐘

劇本真係好好 其實成套都好好 點解無最佳電影提明嫁

方皓玟音樂又掂做戲又掂 都紅唔起

劇情入邊為發洩情緒需要沖口而出既粗口 可以出街 無違規

黎料

一時會好壓抑
一時又好興奮好有幹勁

睇咩睇到喊

教會嗰幕根本對精神病患二次傷害。完美諷刺班耶撚佛口蛇心。

名*

痴線，有啲病人睇醫生會見好耐架，耐到有其他人問發生咩事

好鐘意依套戲
仲有提提大家
依套戲Budget 得兩百萬
用左廿幾日就拍哂
導演編劇係廿幾歲既新人
曾志偉余文樂唔收錢演出
拍出香港社會既深層次問題

一定有瑕疵，但係單單盛意已經值得入場
仲要拍得出唔錯，點可能唔支持
近年港產片最鐘意依套
黃進

曾志偉都係唔明樂仔
我又何嘗唔係咁

我求你正常啲

其實照顧者同病者都好辛苦

可唔可以開心d?
可唔可以正常d?
又中

其實余文樂身邊既人都想幫佢
不過佢自己選擇執著自己認為正確既事。。。

係你地唔正常

好痛苦好絕望

好鍾意佢嘅歌 有買碟

連登comment

米奇驚佢隊埋自己

Yes 中哂

余文樂做得好好

諷刺緊有部份人 用錯既方法去協助精神病病人

睇到好想喊

其實fisherman 先係最正常

余文樂係咪出院後都無食藥
點解唔食？
食左係咪點都會平伏D鎮靜D？

照顧者小組依part又係喊到我仆街

無重溫咁pk

好心噏

可以自己調節情緒就唔駛食藥啦
就好似見人哭泣中叫人開心啲咁簡單嘅道理

舉白旗投降式既絕望

係啊⋯⋯
因為大眾好多時都忽略照顧者嘅心理需要，佢地都好大壓力㗎，不論家人係咩病都好...

有d 人好鐘意叫人開心d 笑吓得唔得
冇啦啦笑乜

加油呀

六月飛霜 世界怪得誇張
誰又去決定誰正常 不知哪個有異想

老豆係咪真係驚個仔先放個錘仔係枕頭

受刺激都一樣

其實比我都驚

其實入院都無咩幫到，啲病人為左出院會更加努力做戲去迎合醫生要求

有個護士都同我講，其實入得一次就會有第二次第三次

建構

我好體會曾志偉個處境

某啲精神科藥物食完個人會好唔舒服

要放棄其實好容易，但嗰個係自己屋企人黎……

推介俾你，精神健康急救課程，認識多啲，理解多啲

果年影帝就算真係夾硬要比林家棟,都頒返次雙影帝啦,余文樂呢套啲演技根本贏晒

其實睇返好多report
精神科靠食藥係抑制到病嘅症狀
但其他帶嚟嘅影響 一樣傷害緊病人
好多病人都有食藥 最終都係走上絕路

阿俊好仆街

好似話個阿俊，係導演把聲，佢叫黃俊

定進？唔係好記得

曾志偉 終於感受到 樂仔當年既感受 ,...

又唔可以咁講既，就算係一個無精神病患記錄既人，如果佢「殺過自己老母」身邊既人都會係驚

同埋好似前個排東張西望報話對面屋住個啊婆有啲問題，話會燒死你，咁「正常人」都會覺得怕

有冇人睇部戲 覺得自己同個主角好似

其實係咪咩都可以判俾人做

仲有隻藥未必啱，要不停試唔同藥，依個過程病人又係好痛苦

其實係咪咩都可以判比人做...呢句真係諗左一陣

寬頻星人

個個角色輪住喊

心那住那住

小朋友

食左好似只係令佢地個腦轉慢啲遲緩啲

余生先係最幫到余文樂嗰個

余生呢個角色喺套戲入面好重要，
成套戲入面唯一一個完全正面既角色

個小朋友係咪都叫幫左佢

樂仔起碼識反應
"正常"人壓住情緒唔反應

未污染既童真反而幫到入晒社會既成年人

但係余生可以廿年後變到主角咁

因為人一大咗，就會自恃見識多咗鬼頭鬼腦

係 曾志偉就係樂仔果陣咁

個bgm咁有arrival既feel既

依part 反襯返 耶撚嗰幕 高質

其實我姓黃架

呢個都係個角色姓余嘅原因

反而至矮識放手

頭先段音樂有d似on the nature of daylight

噢！即係代表余文樂嘅inner child !

志偉 對人生既反思

依套野真係好現實好絕望

唔係咩都可以判比人做

對比判比耶撚做

呢套睇幾多次個心都係乸住乸住

好傷心的戲

識反思已經好好 諗起我個仆街老豆

曾志偉真係做得好好 好難有人比佢更適合呢個角色

但係有冇人嘗試入過佢個世界呢……？

係wo 呢個冇諗到

每次睇呢套戲都覺得好絕望

黃進成功地咁帶出好多想講既野出黎,一啲都唔突兀,功力好過唔少大導演

香港最仆街地方係個政府大白象工程就幾千億倒落去（琴日先話政府用2億起20米通道方便原居民拜山），但醫療越黎越度縮

最想講啲藥，洗多啲錢用私家質素嗰啲，咁病人又會好得快啲，依家啲藥中國造架咋嗰啲大白象工程就咁順手不停咁倒錢出去

成套戲入面冇一個角色係絕對岩或錯,係社會既錯

兩個人既結合體 覺得呢個世界唔正常好壓抑既余文樂 同淨係識逃避但係又好自責既曾志偉

第一次拍已經拍得咁好真係好犀利

「唔係咩都可以判俾人做」
呢句嘢其實都係呼應返當時余文樂嘅心情，所以佢先堅持自己照顧老母。

呢句嘢亦一語道破呢個社會好多倫理關係：
照顧父母，交俾老人院；
照顧教育子女，交俾工人、老師；
照顧自己飲食，交俾出面餐廳 好多人都唔識煮飯

DLLM

死大陸閪，收聲啦

大概只有病態社會 先出到一個病態劇本 拍出一套病態電影

對某啲人黎講係好難入嫁
個同理心早已經磨滅晒，想再進入人既世界係好難

余文樂之前返咩工架，開頭無睇，一邊返工一邊照顧病母係好慘，一日返十幾個鐘

現實好殘忍

吳肇軒喎

第一個劈死個仆街大陸婆就最arm

入院並唔係一個好選擇

空間空間 空你老母咩！

個南亞人反而肯幫口

空你老母

所以先觸發到佢之後肯分享個感受出嚟

同埋 終於識真心去保護佢個仔

應該係國際ibank，因為佢同Louis係朋友/舊同事

屌

睇到啲人
真係好自私

因為歧視，南亞人可能都試過，身同感受

ibanker

香港空間狹窄到無病都屈到有病

死番上大陸啦

由南亞人好似又係有弦外之音

冇辦法，現實個個都會係咁自私

真心保護佢個仔

呢個arm
佢地返鄉下生活最舒服
仲逼係香港咩

唔好踩多腳已經好好

死仆街

佢係7仔肯幫手解圍可能都唔會搞到咁

其實套戲都冇講到明係樂仔殺佢老母，可能只係佢老母自己跌到但樂仔心底唔想救佢，想解脫

有冇人留唔留意到有幕係樂仔係精神病院自殺？

死返上大陸啦，仆街大陸婆

我唔希望你地幫佢
我只係希望你地唔好圍埋踩多腳

u jump i jump

以為佢傷害佢個仔

4眼仔又係演技大爆發 完美演繹一個仆街

係

連老豆都以為自己想掟個細路落街

做ibanker應該唔憂米，無經濟壓力，但精神壓力都唔容小看

咁樣俾人誤會

係呀
assume 佢係有傷害性
普遍香港人嘅stigmatization

屌，條大陸西真係好黑人憎

咁調轉你淨係知有個精神病人住你嗰到 你又點先？

睇戲就覺得佢地賤 但到有個病人住你嗰到 你又有冇勇氣去了解佢？ 去解開誤會？

掉個大陸閪落樓啦屌
臭閪

曾志偉話走之後佢陰陰嘴笑

精神病=攻擊性畫上等號

唔洗
開間精神復康中心都屌哂鬼

現實人人都係咁

首歌又係世界級

細個嗰陣真係唔會，但依家會

逆瞄 疫苗

完

最尾冇左小王子果段野既?

金像電影 到完都係500個回post

咁就完......

個結局就咁完怪怪地

吳肇軒
百年樹木個mv佢又係做得好好

只係靠藥物控制冇話冇用嘅
你唔開心醫生咩俾D開心藥你囉
點解唔開心?從來冇人問架,問題根源冇解決過

出少句聲已經好好

香港人：愛回家好睇啲

但係啲藥可以修補腦細胞喎

好似之前東張西望講個大陸痴線婆住係隔離屋 日日喺度發癲
如果你住喺個痴線婆隔離你會點???
人就係自私㗎啦，邊個會想同精神病人一齊住呀??

入得精神病院係咪都係預住成世

咪就係兩個終於和好返

返去lu係咪即係返去青山

無線播就多人回，但係維穩又點會播。

香港只會得黑幫電影

所以呢樣野係相對，有人想幫佢
佢選擇認為人地係可憐佢

咪撚po captv啲垃圾片啦，做乜撚野

本身最尾套戲有QUOTE到小王子入面一段野,CUT左差好遠

唔係嘅
我自己愛回家有睇 呢啲都有睇
覺得唔同感覺 口味唔同/ 唔醒起播啫

比想像中多喇

真，我老母一做完即刻轉台睇咩廉政製作特輯

我討厭有希望

我覺得係
佢畀班街坊 講完一大輪
意志上有少少唔堅定
所以上到天台佢沖口而出「唔好呀」

但之後睇到樂仔其實並非失控自殺
仲主動過嚟攬住佢，

佢就知依一刻佢要堅定啦 堅定要同樂仔一齊面對， 所以攬住樂仔

Ok 盡力記住佢個名

點解要就班撚屌意願？

人地都想重新投入返呢個社會

又唔洗咁樣標籤既，巴打。

唔一定既
可能最後釋懷左呢兩父子

愛回家睇完笑完好多都唔會記得
但呢啲睇完真係會思考

睇戲點解要望住部手機睇

下個禮拜又要睇啦 點五步

睇完好心up

現實就係咁,比著自己仔女同過精神病既人係天台,有咁既反應好正常

沙燕之歌

首歌唔啱音既

我老母都係

viu播D戲好正咁

講得啱啊巴打 所以好難怪叫佢地搬嘅嗰啲人

最悲哀係我諗 大概自己都會係咁嘅人

同埋小朋友同佢天台嘅對話，「咁點解唔令呢個地方好啲，令棵花可以生長」，其實係一個比喻，關於香港呢個地方，可以包容度更高。亦算係導演對未來嘅盼望，加上兩父子嘅擁抱，對比前面嘅氣氛黎講，結尾已經算好正面、明確，但未至於到TVB BBQ

番屋企啫 佢都話唔係咩都可以判俾人

有冇播十年？

好彩唔係tvb播 如果唔係 果句空你老母一定cut撚左

其實所有人都係以保護自己為先
又唔可以話係錯
但係好討厭咁樣嘅自己

哈

一向都有留意開港產片，但估唔到個陣會miss左一套既癲既電影好好好後悔無入場支持
完全低估左呢套戲，每幾分鐘就挫一挫個心

連登仔：我愛tvb

果陣有入場睇 睇到最後好肚痛 掛住忍屎冇專心睇

都唔係
睇你睇邊集
我覺得琴日都幾好呀
係就係講得好白 但都算係有意思唔係笑完就算嘅

係香港依家咁惡劣的環境中生存，心理抗逆能力要夠高，如果唔係好快會痴線，一痴線就返唔到轉頭，
天生樂觀外向的人會容易過日子

但係唔俾佢地返嚟社會 繼續困係入面
只會愈困愈癲
但我唔夠膽好肯定咁講我唔係個啲仆街

又無話一定要禁住電話黎睇 只係live回覆既人數都可以參考到多唔多人睇姐

呢套同樹大招風嗰年top2 仲要金馬攞完獎造勢先上

我想講嘅係，真心想幫人都要用啱方法

負評嗰個唔該出黎分析下，求教

其實睇完轉個台 好小事姐 你地唔洗咁樣...
成日都要對D人 對D事落judgement....

近呢幾年多左好多港產片都好睇同有深度 不過真係市場細好難有大製作

個個喺度避問題
唔想再接收沉重嘢
剩係知飲飲食食 笑 食瞓屙娛樂
同樣唔怪得人 係成個社會
剩係滿足到人類基本需求 層次太低

可能因為余文樂主演，對佢先入為主
真係做得好好

呢套入左戲院睇
係正既

其實套戲 想帶出除左病患者需要人關心諒解 最應該幫助係病患者既親人

志偉照顧余文樂 余文樂照顧媽媽

入唔到人哋世界，細個成日比老竇老母打都係原因之一

入場睇完第2日都好down個心好那住那住
不停反思仆街好易做 咩都唔理就得
個時同ex睇 佢有少少似呢種性格
當時家庭讀書又有壓力 情緒唔係咁好
所以覺得好中point好灰

其實每個人都係余文樂個狀態

咪係
點解一定要非黑即白
都唔知做乜
睇乜都要批鬥
我睇愛回家唔代表我唔係社會冷感 唔睇啲深度戲
睇愛回家笑下都唔比
一定要下下睇啲灰戲呀 講社會嘅戲先叫關心社會
真係膚淺到極點

耶撚果part好貼地 口話關心人 人地唔開心衝出去
竟然係話我地繼續祈禱

之前余文樂問曾志偉有冇槌仔嗰陣 係咪已經收埋咗喺枕頭底

有冇重播

呢套冇

好老實 我有一排 係好似佢咁既狀況

何謂啱既方法先？
你認為啱，當事人覺得唔啱都無用
學曾志偉咁講唔望你幫，唔好踩多腳已經好夠

到時又"標準連登仔"咁就一句帶過咗件事
偏激到

想睇

夜媽媽自己入戲院睇完出黎更加灰

好似係一種音樂風格嚟
唔係唔啱音 係刻意營造

我諗呢個真係精神科醫生同輔導員/臨床心理學家嘅分工

佢地根本同班劏房戶一樣
排斥同屌鳩啲同佢地唔同嘅人
仲好意思不停叫人唔好歧視人 笑死
呢啲睇電視嘅事同Fishman Lok一樣
根本冇做錯到都要屌

同屋企人一齊睇 真係好壓抑
屋企人都有病 雖然唔係精神疾病
不過有時都會情緒唔穩定
嗰種壓力好難同人表達 又唔知可以點幫病者
政府對醫療嘅支援越嚟越少 真係大仆街嚟

食朱古力嗰度真係

大大下對精神病患者了解係多左
明白佢地都好慘
不過另一方面到身邊有精神病患者又係另一回事
始終都係做唔到完全放低嗰種驚既心態去接納佢地

睇套戲 明白套電影帶出訊息 就可以 ，當然睇完有情感係可以 但過份去沉溺電影世界有d那個

嘗試睇多d 唔同形式電視 電影 最緊要自己 睇得開心 順自己心情 唔需要過份去分檔次 睇多d唔同既電影電視 其實都可以接收更多 唔同既野 可能係一些訊息 亦可以係情感 令自己輕鬆笑下半粒鐘 ，唔使去批評人睇某某人睇乜

咁其實躁鬱症有冇得醫，或改善病情，有冇了解過躁鬱病的人講下
學憤怒鳥咁上情緒管理課程有冇用，學下揄加，定真係得返食藥一條路

佢地根本對人唔對事
係tvb就屌咗先
睇tvb就膚淺同低俗口味
明明娛樂都可以分好多種
下下睇沉重戲 都要搵出口抒發下
唔係嘅話對精神健康都唔好
點知原來咁樣都會比人屌

其實香港人係好冷淡的

咩有愛心💗年年捐錢比災區民眾都係想做善事積下德心態

我都唔記得係咩,上D電影網睇下有冇

唉，我自己都有少少躁鬱症，遇到唔順心既事會發脾氣掟下野

我覺得情緒人人都有
只係有人會表達出黎就畀人當躁
社會壓力下慣左克制自己

所以咪首先要入佢個世界先囉 ，咁先至佢有咩需要㗎嘛

認真睇完呢套野得啖笑

醫生:有冇想自殺？有就入返去啦喎

余文樂:冇

醫生:咁有冇抑鬱？加返啲抗抑鬱藥比你

余文樂:...

呢慕好深刻，好癲，我有朋友都患上精神病，我曾經都懷疑醫生一嚟就比藥入院係咪啱。

[url]https://youtu.be/VIokUYM8Qiw[/url]

臨尾都算係釋懷，陪佢去返城門水塘，補償返過去

掉轉咗第一同第二節添

其實好似智偉咁講 身邊既人唔好圍埋踩多腳己經幫左好多

喜路愛句，四大情緒都要有樓東先至健康 ，最緊要冬冬下環境不能匹配，會唔會overall左

香港人係大多數唔輕易表露情緒，情緒激動的人比人感覺係痴線，香港地注重eq多， 大激動或有啲反常野已經比人排

呵呵, 諗起有一個女明星之前個遭遇覺得這個世界好諷刺